【短片】明報記者遭警員圍毆 三投訴兩列「無法追查」 一列「無法完全證明屬實」

《明報》一名記者2016年初採訪旺角衝突期間遭警員襲擊，隨即報案並獲轉介至投訴警察課。事隔逾兩年，投訴警察課終於回覆投訴人，明報職工協會指調查有結果，相關指控分別列為「無法追查」或「無法完全證明屬實」。

明報職工協會對於警察投訴課的調查結果感到憤怒及強烈不滿，要求警方及監警會重新覆核決定，並會研究其他可能的法律追究行動。

事緣《明報》一名記者2016年2月10日凌晨在一架停泊的雙層巴士上層拍攝，遭警員驅趕下車。當記者表明身分按警員指示離開巴士，即被巴士外的多名警員用盾牌按在地上，遭警棍打後頸及腳踢。記者當時有佩戴記者證，同時高聲表明身分，但警員沒有停止，打了記者一會才肯放開。記者經檢查證實頭部後方受傷流血，要縫一針，手指亦有擦損，大腿感痛楚。據《蘋果日報》拍得片段所見，明報記者倒地後，多名軍裝及便裝探員衝前，不顧記者已倒地，拿起警棍亂棍揮擊，維持約15秒。

事隔超過兩年，投訴警察課回覆投訴人稱已全面調查事件，包括查問有關人員、證人、相關紀錄及報告，其中一項「毆打」及一項「行為不當」指控，因「不能確定被投訴的警務人員身分」，故列作「無法追查」。

另一項涉及記者遭多名警員「毆打」指控，投訴警察課認為「有若干證據支持，但未能充分證明投訴屬實」，故列作「無法完全證明屬實」。不過，投訴課同時指出，會將相關事件記錄及通知有關人員作出適當紀律行動。

投訴警察課稱監警會同意調查結果，重申「警務處長一向堅決確保屬下人員執行職務時，要處事得當，以禮待人」。投訴警察課又說，若不滿意有關分類，可於30天內要求覆核。

明報記者投訴內容及投訴警察課回應如下：

（一）毆打（無法追查）

投訴：兩至三名警員在巴士樓梯間抓住記者頸部及將記者推出巴士。

回應：沒有充分證據證明投訴及確定被投訴警員身分，故列作無法追查。

（二）毆打（無法完全證明屬實）

投訴：被6至8名警員用腳踢及用硬物毆打。

回應：有若干證據支持，但未能充分證明投訴屬實，故列作「無法完全證名屬實」。記錄事件並通知有關人員作適當紀律行動，提升警隊服務質素，以更能符合廣大市民期望。

（三）行為不當（無法追查）

投訴：警員沒有依照警察通例配合傳媒工作。

回應：沒有充分證據證明投訴及確定被投訴警員身分，故列作無法追查。

紅底明報都抵死啦

香港記者賤個閪

旺角起義, 竟然去築人牆護黑警, 全世界新聞業都嘆為觀止

下個到你老母俾黑警打你唔好出聲

黑警五毛全部落地獄

吓? 我有學香港記者自己去護黑警?

佢地去護黑警, 扯義士面罩, 追影義士大頭喎, 我有無做?

香港記者係報應黎架

我就一定唔會有呢D報應既

香港妓者唔好唔記得自己當日做過D乜野賤格野

你唔記得, 就會覺得唔公平

你記得, 就會明白呢個只係上天比你地既報應

唔好扮唔記得呀

因為我就好記得呢D血海深仇

報落你老母度囉成你貴言

直接列做「無法無天」啦

黑警遲早要還！

仲話「監警有道」

有吖
佢話撚哂事
「我自行我道」唔撚係「道」咩？

有片影晒都 "未能充分證明投訴屬實"
咁要點樣 充分證明

唔想落 Charge 告班打手
求撚其 Hea 覆話證據不足
社會公義？

大事大非冇人理

香港一向我大哂 我玩哂

你啱 佢又冇錯

一個屌黑警
一個就屌班記者暗幫黑警 而家俾人過橋抽板抵撚死

本來係大是大非
但偏偏係 日月報

無詳細解釋點令公眾服

投訴課同當年反貪污部一樣都係咁盡忠職守的
一定唔會屈好人